# Gihubusers - тестовое задание на соискание вакансии программиста Android

##Техзадание

###Описание
Нужно создать приложение, которое будет отображать список пользователей github.
Пользователь будеть использовать фильтр пользователей по имени пользователя.
Пользователи Github должны быть разделены по первому символу имени пользователя
(с A до H, с I до P и с Q до Z) и должны быть расположены в отдельных списках 
(пользователь будет переключаться  между списками, сдвигом влево и вправо).
 Каждый пользователь должен быть отображен как элемент списка, содержащий аватар, 
 имя, количество следящих за пользователем и отслеживаемых пользователем аккаунтов.
Набросок прикреплен.
###Требования
- Чистый и отзывчивый интерфейс;
- Хорошо структурированный код;
- Поддержка API 9-24;
- Проект должен использовать Gradle;
###Что должно быть в завершении
- Написанный код, реализующий все указанные возможности, создайте полностью рабочее приложение.
###В результате, долно быть:
- Исходный код (прикрепленный zip / ссылка на github / ссылка на bitbucket)
- Скомпилированный APK (прикреплен)
- Описание реализации (прикреплено / в теле письма)
---
##Мои предложения по содержимому и функционалу ТЗ

При изучение техзадания замечено некоторая недоработка условий. В связи с этим хочу внести два предложения обеспечивающие полноту отображения информации приложением и облегчение его дальнейшего (гипотетического) сопровождения. 
По заданию требуется распределить записи в три списка по диапазонам символов алфавита. Но также возможны случаи, при которых имя полоьзователя не начинается с алфавитного символа, а с цифровой литеры, знака препинания, подчеркивания или пробела, а также иероглифы и прочие (не)русские символы. Следовательно, они не попадают ни в одну из этих вкладок. Я для них выделил ещё одну, четвертую вкладку, поставив её в начале.

При изучении распространенности версий Android наткнулся на следующую статью:
https://developer.android.com/about/dashboards/index.html
, где показана диаграмма устройств по доле частоты использования ими магазина Google, где видно что доля устройств старше API 15 не превышает 2% в соответствии с чем, минимальный API в тестовом задании установлен мной равным 14, что целесообразно.
---
##Описание реализации проекта

Для реализации проекта и обеспечения совместимости c устройствами от 14 до 23 широко используются библиотеки соместимости от Google. для привнесения функциональности фрагментов и боковых панелей для версий старше API 11, реализации интерфейса с вкладками в старше API 14 и применения дизайна Material на версиях старше API 21.

Для получение данных используется API Github v3, описание которого доступно по адресу https://developer.github.com/v3/ с помощью библиотеки okhttp3, используемой для облегчения разработки клиент-серверных и прочих приложений по широкораспространенным протоколам HTTP/HTTPS. После для обработки выдачи gson в ответе библиотека retrofit2 - retrofit2.converter.gson, retrofit2.Retrofit и retrofit2.adapter для использования с ним RxJava.

###Получение списка пользователей
Получить список пользователей можно двумя путями:

- https://api.github.com/users?since=id 
- https://api.github.com/search/users?per_page=number&q=term

Первый способ основан на том, чтобы при задании `id` API возвращает структуру gson с элементами с данными начинающуюся с указанного `id` (id - одно из полей элемента). Максимальное число ограничено 30 элементами с данными пользователя. Но это не подходит, так как необходимо получать список пользователей по запросу (исходя из наброска формы).

**Примечание:**
https://developer.github.com/v3/users/

Второй способ основан на поиске пользователей  по указанным полям. Этот режим более выгоден, так как позволяет задать количество записей выводимых для одного запроса. Это достигается путем указания целочисленного параметра per_page. В параметре q указывается сам запрос, в тексте которого можно указать поля для поиска. Параметр `q` дает возможность задать поисковую строку для поиска. Для работы поиска сделан простейший поиск по имени пользователя. 

**Примечание:**
https://developer.github.com/v3/search/ - 

####Получение данных о пользователе Github
Для получения данных пользователя используем следующий адрес:
 
https://api.github.com/users/octocat

, где `octocat` - логин пользователя. В этом случае возвращается только данные общедоступные любым пользователям Github. Для авторизованных пользователей вывод куда обширнее и можно узнать ещё и приватные данные об аккаунте, если владелец это доверил это. Для этого приложения достаточно и неавторизованного доступа к API.
Спарсенные данные записываются объектом класса Injector (реализация обработчика на основе библиотеки retrofit) в поля класса User в соответствии с аннотациями вида 
`@SerializedName("field")`, где field - поле в выдаче gson, значение которого надо записать десериализованное значение в поле помечено следующей аннотацией @Expose.

Аналогично происходит определение размера списка пользователей для класса UserList.

Для получения данных о пользователях Github.com используется библиотека retrofit2:retrofit и retrofit2:converter-gson для конвертации контента gson, который возвращается  в содержимое полей. При обработках используются лямбда выражения появившиеся в Java 1.8 (они хорошо работают с небольшими обработками данных, такие как получение данных из полей, сборка списков, хэшкарт, работа с компараторами, с большими объемами я пока не связывался). Зависимость от Java 1.8 диктуют библиотеки RxJava. Использовать Java 1.7 никеак нельзя.

####Сортировка данных пользователя
Сортировка для Github API к сожалению возможна только по полям followers, repositories, или joined, что печально. Поэтому эту работу будет выполнять само приложение с помощью реализации класса java.utils.Comparator для класса элемента пользовательского репозитория User в котором хранятся данные о пользователях.

Далее происходит фильтрация пользователей с помощью метода `filterUsers` (API не предоставляет возможностей фильтрации по алфавиту для необходимых нам полей) по имени и копирует элементы соответствующие по первой букве соответствующие 3-м указанным диапазонам латинских симвоволов + 1 дополнительный, помещая их соответственно в четыре списка внутри массива, для последующего использования при формировании списков, каждый из которых располагается в отдельном фрагменте (класс PlaceholderFragment), который в свою очередь располагается во вкладках класса SectionsPagerAdapter.

Кроме всего прочего Github API оганичивает кол-во запросов для неавторизованных пользователей до 10 в минуту по официальной документации, ссылка на которую приведена ниже. На деле лимит больше в 7 раз. Тем не менее при достижении этого лимита выдается ошибка http 403, на которую я сделал визуальную реакцию в виде всплывающего информационного сообщения с соответствующим предупреждением.

**Примечание:**
Полное описание API касающееся поиска и фильтров: https://developer.github.com/v3/search/
###Создание элементов списка в UI

Сдвиг на другую вкладку или переключение на неё путем касания по названию вкладки приводит к её активации, и, если после запуска приложения эта вкладка не была активирована, то производится создание, подключение и запуск экземпляра фрагмента PlaceholderFragment в контексте активированной вкладки и производится чтение из массива списков пользователей, который располагается в пределах видимости для класса UserListActivity и всех его субклассов.

Создание элемента списка содержащего пользовательские данные используется класс адаптера UsersAdapter, экземпляр которого содержит все данные, отображаемые элементом. Адаптер подключается к экземпляру класса RecyclerView, который при этом начинает создавать и отображать видимые элементы списка пользователей и, соответственно, производится обработка всех связанных с данными экземпляра объекта User переданного в элемент из соответствующего по позиции отображения его в списке. Таким образом производится отображение ранее полученный с помощью API данных в список.  

Для получения аватарок пользователей используется библиотека picasso, загрузка начинает выполняется при создании каждого элемента, когда он становится видим при прокрутке и чтении ссылки на изображение.

##Руководство пользователя
При запуске программы автоматически происходит получение данных о пользователях Github. отображать список пользователей github. Пользователь может использовать фильтр пользователей по имени пользователя. Пользователи Github разделяются по первому символу имени пользователя (с A до H, с I до P и с Q до Z) и распологаются в отдельных списках (пользователь может переключаться  между списками, сдвигом влево и вправо). Каждый пользователь должен быть отображается как элемент списка, содержащий аватар, имя, количество следящих за пользователем и аккаунтов которые отслеживает пользователь. 
Для нового поиска пользователя необходимо кликнуть в панели инструметов по стилизованному  изображению увеличительного стекла на ручке и в появившемся поле ввести критерии поиска. После ввода запроса нажмите Enter на экранной или физической клавиатуре программа проведет поиск в соответствии с введенным запросом.